想學日本去邊度學好?

想學到識得基本對答，睇日劇動漫大致聽得明，
去邊度學會好D? 同埋最好多D後生仔女一齊學

學日文
自膠

日本

認真

我自修,n1,對答流利,其實睇你比幾多心機學,出去學冇咩必要,我勁過大把出面學既人,出去學多數聽講都有問題,我自學係學聽先所以冇呢方面問題,真係要勁既建議你報港大讀個degree,我公司之前請港大日文系啲煙腸,人地真心勁(唔係一個兩個,因為請成十幾個,但個個都係咁撚勁,kong u即是kong u,同埋人地無去過日本都冇香港人口音,我自己都冇已經成日覺得自己好巴閉,但識既程度同人地真係冇得比,至於其他果啲19日文學校果啲,算吧啦,自修仲好

多謝你認真回我, 我都試過自學, 學左50音, 試左學單字, 諗住學句子就開始好難
自學用咩材料先易D學識?

睇劇,但個重點係要download雙語字幕,咁你可以知人地Up緊乜,跟住聽唔到我個人就比較固執,replay到聽到我先會繼續睇,如是者日日煲,我係煲卡通因為如果真係日劇,啲架佬講野其實好lur,你初學肯定係聽唔明,動畫啲聲優就咬字正好多同講野清楚唔會lur,同埋隨手我都搾住本Grammar書,屙屎又睇搭車又睇game load緊又睇,同埋我打機都係上啲日文攻略網睇,睇睇下就識,跟手我係入左日本公司做,全部日本人無香港人,好快就會講都好流利,如果你唔諗住做野,就去meetup度揾啲日文group,有個叫港日和都幾好,日本人比例過半,啲香港人就除左hosT之外啲日文都係廢到一個點所以你可以跟埋一齊玩,不過就要自己勇敢啲同人傾計喇
其實簡單嚟講都係睇你花幾多時間,我15歲自學學到19歲做野就已經同人溝通到,到我25歲時做埋翻譯其實都已經唔知花左幾多時間學,我個方法學有個缺點就係敬語真係唔多識,係做翻譯之後先開始識,因為自學較少方法學到,不過如果你唔係諗住做野既話敬語識唔識都無所謂,btw 我19歲做野果陣試過無講敬語比人炒-0-重唔重要睇自己,不過如果真係做野我勸你唔好,e家我30+轉學做it人工係翻譯的三倍,低到你唔信

欣賞
利申 新手自學緊n5程度
樓主會唔會日日死記單字?
或者其他學法?

我想學英國

Lm 我都想學 但係自學又總係有少少問題
絲打有冇睇岩邊間

生字好難記
記完又難用
自學中

香港邊度學都差唔多 最緊要係有日本語教師資格嘅日本人教

有冇巴絲分享吓 點樣記漢字?

我自已就係日經學
學到n3 quit咗
日經教得好慢
學習環境就好睇老師同學
我嗰陣就好hea,又唔交流
啲同學直頭廢到學緊n3但係連最基本50音都唔熟嗰隻

然後我n3 quit ,去咗日本working holiday
係日本到考咗n1
返到嚟都叫係係日資公司做緊
每日講下聽下日文咁

因為我自已學得好hea所以無咩好建議
不過揾一樣興趣link到日文係好重要
例如 睇動漫睇劇打機聽歌

最好就可以有一個多聽多講嘅環境

不過我而家如果唔做呢份工都唔會有

我覺得副詞最難記
尤其係擬聲/擬態嗰啲
我完全唔明白佢擬咗啲咩撚嘢

我自修,n1,對答流利,其實睇你比幾多心機學,出去學冇咩必要,我勁過大把出面學既人,出去學多數聽講都有問題,我自學係學聽先所以冇呢方面問題,真係要勁既建議你報港大讀個degree,我公司之前請港大日文系啲煙腸,人地真心勁(唔係一個兩個,因為請成十幾個,但個個都係咁撚勁,kong u即是kong u,同埋人地無去過日本都冇香港人口音,我自己都冇已經成日覺得自己好巴閉,但識既程度同人地真係冇得比,至於其他果啲19日文學校果啲,算吧啦,自修仲好

睇劇,但個重點係要download雙語字幕,咁你可以知人地Up緊乜,跟住聽唔到我個人就比較固執,replay到聽到我先會繼續睇,如是者日日煲,我係煲卡通因為如果真係日劇,啲架佬講野其實好lur,你初學肯定係聽唔明,動畫啲聲優就咬字正好多同講野清楚唔會lur,同埋隨手我都搾住本Grammar書,屙屎又睇搭車又睇game load緊又睇,同埋我打機都係上啲日文攻略網睇,睇睇下就識,跟手我係入左日本公司做,全部日本人無香港人,好快就會講都好流利,如果你唔諗住做野,就去meetup度揾啲日文group,有個叫港日和都幾好,日本人比例過半,啲香港人就除左hosT之外啲日文都係廢到一個點所以你可以跟埋一齊玩,不過就要自己勇敢啲同人傾計喇
其實簡單嚟講都係睇你花幾多時間,我15歲自學學到19歲做野就已經同人溝通到,到我25歲時做埋翻譯其實都已經唔知花左幾多時間學,我個方法學有個缺點就係敬語真係唔多識,係做翻譯之後先開始識,因為自學較少方法學到,不過如果你唔係諗住做野既話敬語識唔識都無所謂,btw 我19歲做野果陣試過無講敬語比人炒-0-重唔重要睇自己,不過如果真係做野我勸你唔好,e家我30+轉學做it人工係翻譯的三倍,低到你唔信

冇特別死記,因為死緊好難記,我係純粹成日睇日文討論區,咁當時咪成日查字典,但講真你查多幾十次時就真係想唔記得都難,同埋溶入係你日常度學會易過你特別巢一百幾十個生字記,因為唔用你係唔會記得的,上2ch同人9up 好過啦,不過e家block晒海外ip要用vpn

動漫好多對答 現實都無得用

between 學左成年先考得個n5

學黎做咩？唔駛學架 識50音加幾隻單字夠做架啦

啲人英文都未學好學日文做咩？溝日本妹？

日文字其實係點樣爲之我地一個中文字？
我既意思即係蘋果呢兩個字，佢地點樣砌成一個日文，好似我地中文咁有部手之分？
同埋佢地又點樣分單字？死記？

問得幾有趣
中文黎講 你學蘋果同橙
你學完蘋果 都冇辦法透過蘋果學識橙呢個字

日文都係
日文本身冇漢字，後期先有
蘋果就係りんご 三個音節
蘋果既日文漢字係林檎
初學者未必可以記得晒啲漢字
但係日文都係拼音先決既語音
你知道蘋果係りんご已經夠
學外語係把口 唔洗執著啲minor野

多謝解答

自學既話去工聯會上堂
學左五十音同啲基本發音先
之後可以自學
因為工聯會超慢 超低質
所以建議學左發音就唔再需要報下一期

可以講 識發音得天下 n1 訓係度攞滿分

我諗如果你乜都唔識求其去間出名啲學好啲基礎其實都無乜分別

好耐以前喺第一學過, 上咗年幾堂
基本野學到咁上下就覺得有啲停滯不前
之後識咗幾個日本人朋友, 又開始買小說睇叫做流利咗一排仲考埋n1 (講開張證書好似前幾年當廢紙掉咗 )
呢幾年都好少用, 最多睇下書就算